關於定性暴動嘅猜測

黑警應該比任何人更清楚，乜鬼野定性唔係法律用語。告乜野罪名唔到黑警話事。如果無用的話，咁做乜要定性呢？你唔見我無端端定性盧偉聰係柒頭？
.
而且唔係定性等於鬧左人咁簡單喎。我估，黑警所謂定性，唔只係想講佢地當左呢班市民係暴徒。
.
睇返新聞，timeline如下:-
.
6月12日下晝4點幾，盧偉聰第一次開記者會，話呢件事係「騷亂」。
.
同日下晝5點42分，警察出新聞稿，話係「暴動」。
.
同日夜晚8點幾，柒婆現身，同樣話係「暴動」。
.
6月13日下晝，盧偉聰又見記者。根據HK01 (恕唔貼link) 講：盧在記者會上被問及警方是何時定性事件為「暴動」：//他回應指時間為昨日下午約3時半，並澄清當時會見傳媒誤以「騷亂」形容，是由於自己英譯中不好所致，「其實當時就係指暴動」。//
.
點解要澄清？「騷亂」雖然唔係罪名 (哎，我無查證，請指教)，但係都夠晒仆街啦。點解事必要講係「暴動」呢？唔好唔記得，黑警一路都知道，就算以暴動罪拘捕一個人，最尾都可以唔告暴動，改告其他罪行。
.
我諗，會唔會係黑警內部有清楚指引，只要發生「暴動」，黑警就有權出動某啲武器，例如催淚彈、胡椒水、布袋彈、甚至水炮車呢？
.
我呢個猜測有以下理由：
.
1) 黑警係政府部門，公務員最怕要揹鑊。要唔揹鑊，就要跟足指引做。所以黑警必定有內部指引。哎，盧偉聰係記者會，俾人問係唔係過份武力，佢都淨係話手足有跟足指引做啫。
.
2) 使用武力嘅標準好難量化，應該唔係一個科學化客觀標準。即係佢唔會寫明有300個示威者以上，每人都拎住把關刀，而每一個都劈向黑警...咁樣黑警先可以用某種武器。要分，就應該分唔同嚴重程度(例如高中低)，然後講明每一個程度可以用乜武力。大家可以Google返今年4月，黑警買水炮車果陣，記者問咩情況會用，黑警最後都淨係話內部守則詳情唔方便透露。
.
3) 我好懷疑，「暴動」就係其中一個分類。而一件事係唔係「暴動」，某啲人可以做決定(即係所謂定性)。Again，指引無可能有絕對客觀嘅標準，應該有好大酌情權俾決策者。決策者一講左係「暴動」，前線就可以開火。
.
綜合上述各點，案情就重組如下：
.
當時有人用左催淚彈、胡椒水、布袋彈。呢啲武器要「暴動」程度以上先用得。無論真係一早定左性，定係為左補鑊，呢單野都必須係「暴動」，否則「警方使用合理武力」同埋「警方跟足指引」呢啲講法會講唔通。
.
一方面柒婆想黑警改口，以息民憤；另一方面必須要維持「暴動」講法，否則前線會奶野。所以佢先會講5人暴動 -- 反正指引定義「暴動」果陣都無限人數。
.
之所以當初需要定性；之所以用錯左字眼，盧偉聰必須要澄清。
.
歡迎討論。
.
#斷估無痛苦

推

你講既我都認同
但一哥開動話“騷亂”我認為係專登，而唔係咁低級話“譯錯”

佢當時應該係深知定性“暴動”會有咩後果，先故意講錯

始作俑者根本係佢後面該個